放棄台大讀私立 2名高中生領360萬元獎學金！

大學指考分發入學昨（7）日放榜，今年整體錄取率91.14%，創校19年的亞洲大學錄取率達102.13%。特別的是，有2名北市高中學生採計科目分數在全國前3%內，最終放棄台大，第一志願改填亞大，將能領到360萬元獎學金。

亞大主任秘書兼招生處長施能義表示，可領360萬元的高姓學生，是台北市復興高中畢業，原本可進台灣大學，第一志願卻選擇亞大生物資訊暨醫學工程系（生醫資訊組）就讀。另位吳姓同學，畢業於政大附中，也高分選擇就讀亞大財經法律系（科技法律組）。

他們的分數都在採計科目全國前3%內，加上第一志願選擇亞大，符合亞大新生入學最高獎金條件，初估可領取360萬元入學獎學金，至今僅有5人獲得最高額獎金。

施能義主任秘書說，亞大提供新生入學獎學金最高可領360萬元，外加海外雙聯碩士、雙聯博士助學獎金最高120萬元，合計可領480萬元；過去8年，亞大除了發給3位領360萬元的資優生外，陸續核發100萬元、20萬元、8萬元及英文成績優良、AI人才培育等獎學金等，迄今共核發6176萬元。

香港100萬讀HKU

葉亞台清交

https://www.setn.com/News.aspx?NewsID=793620&fbclid=IwAR0JMFjqj3xlejsTAoQBrUo62kgUay0t2_2PCsYmPtt_vFX4wx8NRW4dO88

大學指考分發入學昨（7）日放榜

淨係第一句都睇左幾次

錄取率達102.13%係咩意思

含大要唔要試下
25分揀含大有獎學金

係人都讀得掛
但佢地畢業前 就已經比人地先賺左錢10年人工
再讀埋咩雙學位就接近超越人地15年

超額收生？

其實都係
算唔算係明智

btw,間大學都幾靚

如果含大有50萬我都讀

幾好wo
咁可唔可以再私底下報返台大，兩間大學一齊返
咁又有錢又有名

應該唔可以

原PO在PTT發文表示，自稱是領了獎學金的其中一名學生，因為網路上有許多人在討論此事，因此她特別PO文澄清。她表示自己捨棄台大畢業證書，並不會覺得可惜，因為她的數乙分數不佳，就算要上台大，也只能選擇不採計數學的人類和歷史系。但又因為她沒有考英聽，也沒有考學測數學，所以也和這2科系斷了緣分，嚴格來說她是沒辦法上台大的。

關於未來畢業出路，原PO則說，自己未來想考國考，但目標沒有放在司法官、律師這麼大，且就算是台大畢業的人，也同樣會選擇去補習，所以她選擇亞大賺取獎學金，讓補習班的學費有著落，她認為這也不是壞事。

不讀台大是否等同於捨棄人脈，原PO也有自己的見解，表示就算就讀台大，也不是想抱人大腿就可以的，且她自認為不擅社交，即使進了台大，也可能會變成邊緣人。若真心想要結交人脈，她認為參加NGO、研討會或是去參加教育營等活動也可以發展。至於之後碩士要不要考回台大，她表示若應屆考上國考，就不考慮碩士了，不過如果沒有考上，則可以拚拚看。

也有人好奇，她是不是因為缺錢才會選擇有360萬獎學金的亞洲大學，原PO表示，自己家中並不缺錢，也沒有出國計畫，因為英文不夠好。是否要用這筆錢來投資，她則說自己不排除這個做法，但她還沒開始研究，預計明後年才會開始。最後她也說，關於網友傳言的買跑車找妹子，表示「我是女生啦，雖然不排斥百合，但是網友的那種幻想真的好噁心」。

緊係明智啦
根本拎個幾百萬去投資
人地一畢業
佢地呢幾年投資賺既錢已經夠退休
洗撚做野咩

入唔到台大都有得拎360萬咁都幾抵幾醒目

都要投資成功既